非國盃殺到 車仔少4件 賽後拆局：阿仙奴曼聯1月起飛

為期3周的08非國盃將於1月20日開鑼，非洲兵周二起陸續離開英超飛返祖家備戰，這批「夾心階層」左右做人難，一旦暫別球隊必影響聯賽大局；形勢上，並列2.05倍奪標大熱的曼聯、阿仙奴，有可能在此時間放甩車路士。阿呢斯奧

08年首輪英超，爭標大熱阿仙奴和曼聯周二同樣在主場報捷，前者憑伊度亞度達施華和艾巴約各入一球，輕取韋斯咸2:0，而後者則由泰維斯一箭定江山，小勝伯明翰1:0，兩軍2.05倍的足智彩奪標賠率亦叮噹馬頭。不過，為期3周的08非國盃將於20日在加納揭幕，這麼遠那麼近，一眾「非洲夾心人」戰罷返回英超，可能已是另一番光景。

阿仙奴賽程易踢
現落後兵工廠兩分的紅魔，幾乎與利物浦一樣沒有非國盃的顧慮，陣內僅得新加盟的安哥拉前鋒文奴曹要遠赴加納，領隊費格遜毫不擔憂：「球隊最重要是避開傷患。」因傷退下火線的泰維斯並無大礙，或可趕及在下仗鬥維拉足盃上陣。
那邊廂，兵工廠將因非國盃損失了不可或缺的防線「大哥」高路托尼、伊保爾和桑治，表面上吃虧得多，3人亦在賽後分別程前往祖國集訓；幸而賽程上，球隊在這段期間較難應付的對手是紐卡素和曼城，隊長加拿斯更大派定心丸：「球隊不會為非國盃而增兵，現時的班底足夠爭奪聯賽錦標！」

車路士缺杜奧巴
英超4強「重災區」莫過於車路士，包括艾辛、約翰米基爾、杜奧巴、沙洛文卡勞4名主力需「為國捐軀」，惟安慰是高薪族舒夫真高及波歷克及時回勇。車仔主席碧克怒斥非國盃賽期安排不當：「這段時間差不多是整季最頻密的賽程，己隊為非國盃付出沉重代價，這絕對是艱難的時刻。」
車仔在此期間將硬碰熱刺及樸茅，而在非國盃決賽那天（2月10日），正是球隊大戰利物浦的「吉日」；未知領隊格蘭會否祈禱，科特瓦不會殺入決賽，以免杜奧巴要在該役披甲。然而，領隊格蘭日前證實擬斟貝碧托夫及安歷卡上「車」的傳言，也許他倆是「及時雨」，否則隨時進一步被雙雄拋離。且看非國盃過後，是否一如外界所料：車仔投降，「魔」「兵」領放？

英超最新奪標賠率
球隊：阿仙奴
賠率：2.05倍
未來5場英超秩序：主 vs伯明翰、客 vs富咸、主 vs紐卡素、客 vs曼城、主 vs布力般流浪

球隊：曼聯
賠率：2.05倍
未來5場英超秩序：主 vs紐卡素、客 vs雷丁、主 vs樸茨茅夫、客 vs熱刺、主 vs曼城

球隊：車路士
賠率：7倍
未來5場英超秩序：主 vs熱刺、客 vs伯明翰、主 vs雷丁、客 vs樸茨茅夫、主 vs利物浦

球隊：利物浦
賠率：17倍
未來5場英超秩序：客 vs米杜士堡、主 vs阿士東維拉、客 vs韋斯咸、主 vs新特蘭、客 vs車路士

只列部份，截至01/01/08

樸茨茅夫

🤔

熱狗排12

記得有年非洲盃
多哥佬差d比人射死